(this.webpackJsonpvyhlaska50=this.webpackJsonpvyhlaska50||[]).push([[0],{33:function(e,n,o){},34:function(e,n,o){},40:function(e,n,o){"use strict";o.r(n);var a,r=o(0),t=o.n(r),s=o(11),u=o.n(s),i=(o(33),o(34),o(18)),v=[{number:1,question:"Isolovan\xe9 vodi\u010de jsou barevn\u011b ozna\u010deny",answer:"Lx f\xe1zov\xe9 vodi\u010de \u2013 \u010dern\xe1, hn\u011bd\xe1, \u0161ed\xe1; N st\u0159edn\xed vodi\u010de \u2013 sv\u011btle modr\xfd; PE ochrann\xfd vodi\u010d \u2013 zeleno\u017elut\xfd"},{number:2,question:"Zdroje pro ochranu SELV a PELV mohou b\xfdt nap\u0159.",answer:"bezpe\u010dnostn\xed ochrann\xed transform\xe1tor"},{number:3,question:"Pro \xfa\u010dely ochrany z hlediska bezpe\u010dnosti dotyku se nap\u011bt\xed d\u011bl\xed na",answer:"nebezpe\u010dn\xe9 a bezpe\u010dn\xe9 nap\u011bt\xed"},{number:4,question:"Co je \xfa\u010delem revize elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed",answer:"ov\u011b\u0159en\xed stavu za\u0159\xedzen\xed z hlediska bezpe\u010dnosti"},{number:5,question:"Na pracovi\u0161t\xedch, kde je stanoven vedouc\xed pr\xe1ce, m\xe1 dozor nad bezpe\u010dnosti v\u0161ech pracovn\xedk\u016f a pou\u017e\xedv\xe1n\xed ochrann\xfdch pom\u016fcek",answer:"vedouc\xed pr\xe1ce"},{number:6,question:"Postup p\u0159i poskytov\xe1n\xed prvn\xed pomoci p\u0159i \xfarazu elektrick\xfdm proudem",answer:"vyprostit posti\u017een\xe9ho z dosahu elektrick\xe9ho proudu, ihned zav\xe9st um\u011bl\xe9 d\xfdch\xe1n\xed pokud ned\xfdch\xe1, ihned zah\xe1jit nep\u0159\xedmou srde\u010dn\xed mas\xe1\u017e nem\xe1-li tep, p\u0159ivolat l\xe9ka\u0159e, uv\u011bdomit vedouc\xedho pracovi\u0161t\u011b"},{number:7,question:"Zemn\xed odpor uzemn\u011bn\xed kovov\xfdch sk\u0159\xedn\xed telekomunika\u010dn\xedch rozvad\u011b\u010d\u016f nem\xe1 b\xfdt v\u011bt\u0161\xed",answer:"ne\u017e 15"},{number:8,question:"Kdo p\u0159esv\u011bd\u010duje skupinu p\u0159ed p\u0159\xedm\xfdm dotykem na zaji\u0161t\u011bnou \u010d\xe1st elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed",answer:"pracovn\xedk, kter\xfd pracovi\u0161t\u011b zaji\u0161\u0165oval"},{number:9,question:"Elektrick\xe9 za\u0159\xedzen\xed pracovn\xedho stroje mus\xed m\xedt",answer:"za\u0159\xedzen\xed nouzov\xe9ho zastaven\xed stroje v p\u0159\xedpad\u011b nebezpe\u010d\xed"},{number:10,question:"P\u0159i zah\xe1jen\xed um\u011bl\xe9ho d\xfdch\xe1n\xed je d\u016fle\u017eit\xe1 poloha hlavy",answer:"v z\xe1klonu"},{number:11,question:"Ochrany p\u0159ed nebezpe\u010dn\xfdm dotykem ne\u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed jsou",answer:"ochrana samo\u010dinn\xfdm odpojen\xedm od zdroje, pospojov\xe1n\xedm"},{number:12,question:"Pro nouzov\xe9 zastaven\xed se pou\u017e\xedv\xe1 tla\u010d\xedtko ozna\u010den\xe9ho",answer:"\u010dervenou barvou"},{number:13,question:"Pracovn\xedci jsou povinni pou\u017e\xedvat osobn\xed ochrann\xe9 a pracovn\xed pom\u016fcky",answer:"v\u0161ude, kde je to p\u0159\xedslu\u0161n\xfdmi p\u0159edpisy p\u0159edeps\xe1no s v\xfdjimkou p\u0159\xedm\xe9ho p\u0159\xedkazu nad\u0159\xedzen\xe9ho vedouc\xedho pr\xe1ce"},{number:14,question:"P\u0159ed zapo\u010det\xedm z\xe1chrann\xfdch prac\xed p\u0159i z\xe1top\xe1ch nebo po\u017e\xe1rech  mus\xed b\xfdt",answer:"vypnut elektrick\xfd proud mimo nap\xe1jen\xed za\u0159\xedzen\xed zaji\u0161\u0165uj\xedc\xed bezpe\u010dnost po\u017e\xe1rn\xed"},{number:15,question:"Ozna\u010dte kter\xe9 je nejvy\u0161\u0161\xed dotykov\xe9 st\u0159\xeddav\xe9 nap\u011bt\xed u z\u0159\xedzen\xed do 1 000 V v prostor\xe1ch zvl\xe1\u0161\u0165 nebezpe\u010dn\xfdch",answer:"25V"},{number:16,question:"Pracovat na kabelov\xfdch \u017eil\xe1ch kabel\u016f nn je dovoleno",answer:"jen po odpojen\xed kabel\u016f ze v\u0161ech stran p\u0159i bezpe\u010dn\xe9m zaji\u0161t\u011bn\xed zkratov\xe1n\xedm na kr\xe1tko"},{number:17,question:"Odpor ochrann\xe9ho vodi\u010de mezi zd\xed\u0159kou vidlice a kostrou za\u0159\xedzen\xedm mus\xed b\xfdt",answer:"men\u0161\xed ne\u017e 0,2 p\u0159i d\xe9lce 3 m"},{number:18,question:"Jak se ozna\u010duje s\xedt TN, v jej\xed\u017e, prvn\xed \u010d\xe1sti pln\xed ochrann\xfd vodi\u010d sou\u010dasn\u011b funkci st\u0159edn\xedho vodi\u010de a v druh\xe9 \u010d\xe1sti je ochrann\xfd a st\u0159edn\xed vodi\u010d veden samostatn\u011b",answer:"TN-C-S"},{number:19,question:"Vybavovac\xed proud proudov\xe9ho chr\xe1ni\u010de pro venkovn\xed z\xe1suvky mus\xed b\xfdt maxim\xe1ln\u011b",answer:"0,03A"},{number:20,question:"P\u0159i kladen\xed elektrick\xe9ho veden\xed do stroj\u016f a podlah nutno db\xe1t",answer:"aby \xfapravami nebyla sn\xed\u017een\xe1 nosnost podlahy ani stropu"},{number:21,question:"Jak se ov\u011b\u0159uje beznap\u011b\u0165ov\xfd stav elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed, na n\u011bm\u017e se m\xe1 pracovat",answer:"ov\u011b\u0159\xed se na v\u0161ech f\xe1z\xedch, p\xf3lech a p\u0159\xedvodech"},{number:22,question:"Elektrick\xe1 za\u0159\xedzen\xed m\u016f\u017eeme kl\xe1st na ho\u0159lav\xe9 l\xe1tky",answer:"podle stupn\u011b ho\u0159lavosti na ur\u010denou neho\u0159lavou , tepeln\u011b, izoluj\xedc\xed podlo\u017eku, nebo pou\u017eit\xedm materi\xe1l\u016f zkou\u0161en\xfdch pro mont\xe1\u017e na ho\u0159lav\xfd podklad"},{number:23,question:"P\u0159i um\u011bl\xe9m d\xfdch\xe1n\xed je nutn\xe9",answer:"posti\u017een\xe9mu v\u017edy zaklonit hlavu a ucpat nosn\xed d\xedrky"},{number:24,question:"Paraleln\xed vodi\u010de",answer:"mus\xed b\xfdt stejn\xe9ho pr\u016f\u0159ezu, d\xe9lky a materi\xe1lu \u017eily"},{number:25,question:"Rozd\u011blen\xed elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed podle nap\u011bt\xed mezi vodi\u010di v uzemn\u011bn\xe9 st\u0159\xeddav\xe9 soustav\u011b je",answer:"mn do 50 V, nn do 1 000 V, vn do 52 kV"},{number:26,question:"Prvn\xed \xfakony p\u0159i zaji\u0161t\u011bn\xed \xfarazu elektrick\xfdm proudem jsou",answer:"zjistit, zda je posti\u017een\xfd p\u0159i v\u011bdom\xed, zda d\xfdch\xe1, je u n\u011bho hmatn\xfd tep, je-li jinak poru\u0161en jinak v negativn\xedm p\u0159\xedpad\u011b zah\xe1jit prvn\xed pomoc"},{number:27,question:"Stabilizovan\xe1 poloha je",answer:"na boku s pokr\u010denou doln\xed kon\u010detinou, aby nedo\u0161lo k vdechnut\xed zvratk\u016f"},{number:28,question:"Minim\xe1ln\xed pr\u016f\u0159ez vodi\u010de pro sv\u011bteln\xe9 a z\xe1suvkov\xe9 obvody u ji\u0161t\u011bn\xed 10 A \u010din\xed",answer:"1.5 mm2 Cu"},{number:29,question:"Dopl\u0148kovou ochranou proudov\xfdm chr\xe1ni\u010dem u ochrany \u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed lze pou\u017e\xedt",answer:"ke zlep\u0161en\xed jin\xfdch opat\u0159en\xed na ochranu p\u0159ed nebezpe\u010dn\xfdm dotykem"},{number:30,question:"P\u0159i siln\xe9m tepenn\xe9m krv\xe1cen\xed",answer:"posti\u017eenou kon\u010detinu zvedneme do v\xfd\u0161e, stla\u010d\xedme p\u0159\xedvodn\xed tepnu v tlakov\xe9m bod\u011b nebo p\u0159\xedmo v r\xe1n\u011b a p\u0159ilo\u017e\xedme steriln\xed tlakov\xfd obvaz"},{number:31,question:"Dlahu mus\xedme p\u0159ilo\u017eit tak, aby znehybnila",answer:"kloub nad i pod zlomeninou"},{number:32,question:"Izola\u010dn\xed odpor nap\xe1jec\xedho obvodu EPS proti kost\u0159e a ostatn\xedch obvod\u016f proti kost\u0159e mus\xed b\xfdt v\u011bt\u0161\xed ne\u017e",answer:"7 M"},{number:33,question:"Kabely s k\xf3dov\xfdm ozna\u010den\xedm \u201c C \u201c obsahuj\xed",answer:"ochranou (\u017elutozelen\xe1 izolace), f\xe1zovou (hn\u011bd\xe1 a \u0161ed\xe1), st\u0159edn\xed pracovn\xed (sv\u011btle modr\xe1)"},{number:34,question:"Barvy sv\u011bteln\xfdch n\xe1v\u011bst\xed a jejich v\xfdznam",answer:"nebezpe\u010d\xed nebo poplach - \u010derven\xe1, v\xfdstraha - \u017elut\xe1, bezpe\u010dn\xe1 funkce - zelen\xe1"},{number:35,question:"Olov\u011bn\xe9 akumul\xe1tory sm\u011bj\xed b\xfdt um\xedst\u011bny, o\u0161et\u0159ov\xe1ny ve spole\u010dn\xe9m prostoru s alkalick\xfdmi",answer:"nesm\xed b\xfdt"},{number:36,question:"Za\u0159\xedzen\xed t\u0159\xeddy 0 se v \u010cR",answer:"nesm\u011bj\xed se pou\u017e\xedvat"},{number:37,question:"Minim\xe1ln\xed pr\u016f\u0159ez ochrann\xe9ho vodi\u010de u ochrany pospojov\xe1n\xedm nesm\xed b\xfdt men\u0161\xed ne\u017e",answer:"6mm2"},{number:38,question:"Proud v z\xe1suvce 230V m\u011b\u0159\xedme",answer:"nejde"},{number:39,question:"Elektrick\xe1 s\xed\u0165, ve kter\xe9 je ur\u010dit\xfd bod pracovn\xedho obvodu bezprost\u0159edn\u011b uzemn\u011bn se naz\xfdva",answer:"TN"},{number:40,question:"P\u0159i um\xeds\u0165ov\xe1n\xed p\u0159\xedstroj\u016f a spot\u0159ebi\u010d\u016f se mus\xed db\xe1t zejm\xe9na",answer:"aby spl\u0148ovaly v\u0161echny p\u0159edpisov\xe9 normy, nebyla naru\u0161ena spr\xe1vn\xe1 funkce, bezpe\u010dnost a spolehlivost a aby v okol\xed nebyly ho\u0159lav\xe9 l\xe1tky"},{number:41,question:"P\u0159ed uveden\xedm elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed se mus\xed prov\xe9st",answer:"v\xfdchoz\xed revize elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed provedena revizn\xedm technikem"},{number:42,question:"Z\xe1suvky 230V se p\u0159ipojuj\xed",answer:"aby ochrann\xfd kol\xedk byl naho\u0159e, st\u0159edn\xed nulovan\xed vodi\u010d vpravo, f\xe1zov\xfd vodi\u010d vlevo p\u0159i pohledu zep\u0159edu"},{number:43,question:"Kabely do 25 mm2 se upev\u0148uj\xed na p\u0159\xedchytky v maxim\xe1ln\xed vzd\xe1lenosti od sebe",answer:"60cm"},{number:44,question:"Uzemn\u011bn\xed elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed se chr\xe1n\xed spoje zemni\u010d\u016f v zemi proti korozi",answer:"v\u0161echny spoje nap\u0159. asfaltovou z\xe1livkou, lic\xed prysky\u0159ic\xed apod"},{number:45,question:"Proti p\u0159et\xed\u017een\xed a zkratov\xfdm proud\u016fm mus\xed b\xfdt jist\xedc\xedmi prvky chr\xe1n\u011bny",answer:"f\xe1zov\xe9 (krajn\xed vodi\u010de)"},{number:46,question:"Ochrana pou\u017eit\xedm za\u0159\xedzen\xed t\u0159. II nebo s rovnocennou izolac\xed je zaji\u0161\u0165ov\xe1na",answer:"elektrick\xfdm za\u0159\xedzen\xedm typov\u011b zkou\u0161en\xfdm podle \u010cSN (za\u0159\xedzen\xed s dvojitou nebo zes\xedlenou izolac\xed) eventu\xe1ln\u011b p\u0159\xeddavnou nebo zes\xedlenou izolac\xed v pr\u016fb\u011bhu mont\xe1\u017ee"},{number:47,question:"P\u0159i zaji\u0161t\u011bn\xed pracovi\u0161t\u011b s pojistkami v rozvad\u011b\u010d\xedch je nutno zejm\xe9na",answer:"vyjmout pojistky, bezpe\u010dn\u011b je uschovat mimo prostor rozvad\u011b\u010de a prov\xe9st ostatn\xed ochrann\xe9 opat\u0159en\xed"},{number:48,question:"Zkou\u0161ky a p\u0159ezkou\u0161en\xed pracovn\xedk\u016f znal\xfdch s vy\u0161\u0161\xed kvalifikac\xed dle vyhl\xe1\u0161ky \u010d.50/78Sb, je nutno",answer:"ka\u017ed\xe9 3 roky"},{number:49,question:"V kabelov\xfdch kan\xe1lech se v prostoru uli\u010dky",answer:"nesm\u011bj\xed kl\xe1st kabely p\u0159\xedmo na podlahu"},{number:50,question:"U prozat\xedmn\xedch elektrick\xfdch za\u0159\xedzen\xed je kladen\xed pohybov\xfdch \u0161\u0148\u016fr na t\u011bleso vozovek",answer:"zak\xe1z\xe1no"},{number:51,question:"Ozna\u010dte typy has\xedc\xedch p\u0159\xedstroj\u016f, kter\xe9 se pou\u017e\xedvaj\xed k ha\u0161en\xed po\u017e\xe1ru el. Za\u0159\xedzen\xed pod nap\u011bt\xedm v jeho bl\xedzkosti",answer:"sn\u011bhov\xfd"},{number:52,question:"Ozna\u010dte, jak\xe9 je bezpe\u010dn\xe9 mal\xe9 nap\u011bt\xed st\u0159\xeddav\xe9 p\u0159i dotyku \u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed v prostorech nebezpe\u010dn\xfdch",answer:"25V"},{number:53,question:"Ur\u010dete, kter\xfd z n\xe1sleduj\xedc\xedch p\u0159edm\u011bt\u016f pat\u0159\xed do t\u0159\xeddy ochrany II",answer:"ten, kter\xfd m\xe1 v\u0161ude dvojitou nebo zes\xedlenou izolaci a nem\xe1 za\u0159\xedzen\xed na p\u0159ipojen\xed ochrann\xe9ho vodi\u010de"},{number:54,question:"Hlavn\xed \u010d\xe1sti hromosvodu je",answer:"j\xedmac\xed za\u0159\xedzen\xed, \xfachytky dopl\u0148uj\xedc\xed pomocn\xe9 p\u0159izem\u0148ovac\xed vodi\u010de, zemni\u010de"},{number:55,question:"Pracovn\xed a ochrann\xe9 uzemn\u011bn\xed r\u016fzn\xfdch za\u0159\xedzen\xed do 1 000V se sm\u011bj\xed spojovat",answer:"v\u017edy"},{number:56,question:"Proudov\xe9 chr\xe1ni\u010de mus\xed vyp\xednat",answer:"v\u0161echny pracovn\xed vodi\u010de"},{number:57,question:"Osoby bez elektrotechnick\xe9 kvalifikace mohou",answer:"obsluhovat jednoduch\xe1 elektrick\xe1 za\u0159\xedzen\xed mn a nn, kter\xe1 jsou provedena tak, \u017ee p\u0159i jejich obsluze nelze p\u0159ij\xedt do styku s nekryt\xfdmi \u010d\xe1stmi"},{number:58,question:"Hlavn\xed stoup\xe1n\xed veden\xed v budov\xe1ch se jist\xed",answer:"v m\xedstech zm\u011bn pr\u016f\u0159ezu hlavn\xedho domovn\xedho veden\xed"},{number:59,question:"T\u0159\xeddy bezpe\u010dnosti u elektrick\xfdch p\u0159edm\u011bt\u016f a za\u0159\xedzen\xed se ozna\u010duj\xed",answer:"0,I,II,III"},{number:60,question:"\u017div\xe9 a ne\u017eiv\xe9 \u010d\xe1sti obvod\u016f SELV",answer:"nesm\u011bj\xed b\xfdt spojeny se zem\xed, nebo s \u017eiv\xfdmi \u010d\xe1stmi a mus\xed b\xfdt elektricky odd\u011bleny od jin\xfdch obvod\u016f"},{number:61,question:"P\u011b\u0161\xed komunikace v rozvodn\xe1ch nn mus\xed m\xedt minim\xe1ln\u011b",answer:"\u0161\xed\u0159ku 1 200 mm"},{number:62,question:"Z\xe1suvky elektrick\xfdch za\u0159\xedzen\xed na staveni\u0161t\xedch mus\xed b\xfdt chr\xe1n\u011bny",answer:"proudov\xfdm chr\xe1ni\u010dem s maxim\xe1ln\xedm vybavovac\xedm proudem 30 mA"},{number:63,question:"Pohybliv\xe9 p\u0159\xedvody spot\u0159ebi\u010d\u016f t\u0159\xeddy II zakon\u010den\xe9 dvoup\xf3lovou vidlic\xed bez ochrann\xe9ho kontakt\u016f",answer:"mohou m\xedt ob\u011b \u017e\xedly m\xedt stejnou barvu"},{number:64,question:"Maxim\xe1ln\xed doba odpojen\xed pro s\xedt\u011b TN pro U0=230V je",answer:"0,4s"},{number:65,question:"Pracovn\xedci znal\xed mohou",answer:"samostatn\u011b obsluhovat elektrick\xe9 za\u0159\xedzen\xed, pracovat na \u010d\xe1stech elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed nn sami, a to na \u010d\xe1stech bez nap\u011bt\xed, v bl\xedzkosti \u010d\xe1st\xed bez nap\u011bt\xed a na \u010d\xe1stech pod nap\u011bt\xedm"},{number:66,question:"Pracovn\xedci podle \xa77 vyhl\xe1\u0161ky \u010d.50/78 Sb.",answer:"jsou pracovn\xedci znal\xed s vy\u0161\u0161\xed kvalifikac\xed pro \u0159\xedzen\xed \u010dinnosti na elektrick\xfdch na elektrick\xfdch za\u0159\xedzen\xedch"},{number:67,question:"Dovolen\xe9 dotykov\xe9 nap\u011bt\xed u za\u0159\xedzen\xed do 1000V~ v prostorech zvl\xe1\u0161\u0165 nebezpe\u010dn\xfdch je",answer:"~ 25V, =60V"},{number:68,question:"Jak se dos\xe1hne zv\xfd\u0161en\xe1 ochrana p\u0159ed nebezpe\u010dn\xfdm dotykem u ne\u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed",answer:"roz\u0161\xed\u0159en\xedm ochrany z\xe1kladn\xed o ur\u010dit\xfd druh dal\u0161\xed ochrany"},{number:69,question:"N\xe1hodn\xe9 svody hromosvodn\xed ochrany mohou tvo\u0159it",answer:"kovov\xe9 konstrukce o pr\u016f\u0159ezu minim\xe1ln\u011b 100mm2"},{number:70,question:"Um\u011bl\xe9 d\xfdch\xe1n\xed metodou z plic do plic se po\u010d\xe1te\u010dn\xedm vdechu prov\xe1d\xed v rytmu",answer:"12-16x za minutu"},{number:71,question:"Hol\xe9 vodi\u010de ~ soustavy se zna\u010d\xed barvami",answer:"f\xe1zov\xe9 vodi\u010de \u2013 oran\u017eov\xe9 s \u010dern\xfdmi pruhy"},{number:72,question:"Rozvodn\xe9 s\xedt\u011b d\u011bl\xedme",answer:"TN-C, TN-S, TN-CS, TT, IT"},{number:73,question:"Kolik sv\xedtidel se sm\xed p\u0159ipojit na jeden sv\u011bteln\xfd obvod",answer:"tolik, aby sou\u010det jejich jednotliv\xfdch proud\u016f nep\u0159ekro\u010dil jmenovit\xfd proud jist\xedc\xedho prvku"},{number:74,question:"Prostory z hlediska \xfarazu elektrick\xfdm proudem se \u010dlen\xed na",answer:"norm\xe1ln\xed, nebezpe\u010dn\xe9 a zvl\xe1\u0161\u0165 nebezpe\u010dn\xe9"},{number:75,question:"Za\u0161krcovalo p\u0159ikl\xe1d\xe1me jen v\xfdjime\u010dn\u011b a to",answer:"nad r\xe1nou sm\u011brem k srdci"},{number:76,question:"P\u0159emis\u0165ov\xe1n\xed stroj\u016f a elektrick\xfdch spot\u0159ebi\u010d\u016f je mo\u017en\xe9",answer:"jen p\u0159i odpojen\xed ze s\xedt\u011b"},{number:77,question:"Bezpe\u010dn\xe1 jmenovit\xe1 nap\u011bt\xed v prostor\xe1ch norm\xe1ln\xedch jsou",answer:"~do50V, =do120V"},{number:78,question:"Jak\xfd je obecn\xfd v\xfdznam barev pro bezpe\u010dnost osob nebo prost\u0159ed\xed",answer:"\u010derven\xe1 barva zna\u010d\xed nebezpe\u010d\xed"},{number:79,question:"Proudov\xe9 chr\xe1ni\u010de mus\xed vyp\xednat",answer:"v\u0161echny pracovn\xed vodi\u010de"},{number:80,question:"P\u0159i rozpojov\xe1n\xed mus\xed b\xfdt ochrann\xfd obvod ochrann\xe9ho spojen\xed rozpojen",answer:"jako posledn\xed"},{number:81,question:"Vedouc\xed pr\xe1ce je",answer:"pracovn\xedk pov\u011b\u0159en\xfd veden\xedm skupiny"},{number:82,question:"Ochrana p\u0159ed nebezpe\u010dn\xfdm dotykem \u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed je tvo\u0159ena",answer:"izolac\xed \u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed"},{number:83,question:"Jak se p\u0159ipojuje vyp\xednac\xed c\xedvka, ochrann\xe9 spou\u0161t\u011b nap\u011b\u0165ov\xe9ho chr\xe1ni\u010de",answer:"p\u0159ipojuje se jedn\xedm p\xf3lem na chr\xe1n\u011bnou \u010d\xe1st a druh\xfdm p\xf3lem chr\xe1ni\u010dov\xfd zemni\u010d"},{number:84,question:"Jist\xedc\xed prvky v rozvad\u011b\u010d\xedch a rozvodnic\xedch maj\xed p\u0159i poru\u0161e za \xfakol odpojit",answer:"chr\xe1n\u011bnou \u010d\xe1st veden\xed"},{number:85,question:"U rozvad\u011b\u010d\u016f a rozvodnic, kde po otev\u0159en\xed dve\u0159\xed nen\xed zaji\u0161t\u011bn minim\xe1ln\xed stupe\u0148 kryt\xed IP20",answer:"otev\u0159en\xed dve\u0159\xed je mo\u017eno prov\xe9st jen s kl\xed\u010dem nebo n\xe1strojem"},{number:86,question:"Ochrana elektrick\xfdm odd\u011blen\xedm m\u016f\u017ee b\xfdt vytvo\u0159ena",answer:"odd\u011blovac\xedm transform\xe1torem"},{number:87,question:"V s\xedt\xedch TN se ochrann\xe9 vodi\u010de PEN a PE",answer:"nesm\xed jistit"},{number:88,question:"Prozat\xedmn\xed za\u0159\xedzen\xed je povoleno na dobu",answer:"6 m\u011bs\xedc\u016f"},{number:89,question:"Ochrana z\xe1branou mus\xed b\xfdt vytvo\u0159ena v prostor\xe1ch p\u0159\xedstupn\xfdm laik\u016fm",answer:"uzam\u010den\xedm nebo neodn\xedmateln\xfdm ohrazen\xedm pevn\xfdm vysok\xfdm a dostate\u010dn\u011b vzd\xe1len\xfdm od \u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed"},{number:90,question:"Vlastn\xedk elektrick\xe9 p\u0159\xedpojky",answer:"ten, kdo uhradil n\xe1klady na jej\xed z\u0159\xedzen\xed"},{number:91,question:"Elektrick\xe1 energie pro za\u0159\xedzen\xed EPS, EZS je nutno dod\xe1vat samostatn\xfdm navyp\xednateln\xfdm veden\xedm",answer:"z hlavn\xedho rozvad\u011b\u010de do objektu"},{number:92,question:"Pohybliv\xe9 p\u0159\xedvody t\u0159\xeddy I pro za\u0159\xedzen\xed nn mus\xed m\xedt ochrann\xfd vodi\u010d ozna\u010den\xfd",answer:"po cel\xe9 d\xe9lce p\u0159\xedvodu"},{number:93,question:"Kter\xe9 z uveden\xfdch odpov\u011bd\xed ozna\u010duj\xed podm\xednky ochrany bezpe\u010dn\xfdm nap\u011bt\xedm",answer:"SELV a PELV"},{number:94,question:"Ke ka\u017ed\xe9mu elektrick\xe9mu za\u0159\xedzen\xed ur\u010den\xe9ho laik\u016fm mus\xed b\xfdt dod\xe1na",answer:"technick\xe1 dokumentace"},{number:95,question:"Jak\xe9 zvonky nesm\xed b\xfdt nainstalov\xe1ny v budov\xe1ch, kde je zaveden plyn",answer:"nejisk\u0159\xedc\xed"},{number:96,question:"Jak\xe1 je nejkrat\u0161\xed po\u017eadovan\xe1 d\xe9lka praxe u pracovn\xedk\u016f pro samostatnou \u010dinnost na p\u0159\xedslu\u0161n\xe9m druhu za\u0159\xedzen\xed a nap\u011bt\xed do 1 000V",answer:"1 rok"},{number:97,question:"A\u017e na n\u011bkter\xe9 p\u0159\xedpady mus\xed b\xfdt u ochrany kryty nebo p\u0159ep\xe1\u017ekami, \u017eiv\xe9 \u010d\xe1sti chr\xe1n\u011bny v prostor\xe1ch p\u0159\xedstupn\xfdm osob\xe1m bez elektrotechnick\xe9 kvalifikace stupe\u0148 kryt\xed minim\xe1ln\u011b",answer:"IP20"},{number:98,question:"P\u0159i rozpojov\xe1n\xed mus\xed b\xfdt ochrann\xfd obvod ochrann\xe9ho spojen\xed rozpojen",answer:"jako posledn\xed"},{number:99,question:"Nep\u0159\xedm\xe1 srde\u010dn\xed mas\xe1\u017e se mus\xed prov\xe1d\u011bt",answer:"metodou 2 vdech\u016f a 30 stla\u010den\xed"},{number:100,question:"Vidlice a z\xe1suvky",answer:"nelze je pou\u017e\xedt k nouzov\xe9mu vyp\xedn\xe1n\xed"},{number:101,question:"Bezpe\u010dnostn\xed tabulky d\u011bl\xedme na",answer:"tabulky v\xfdstrahy, p\u0159\xedkazu, z\xe1kazu, sd\u011blen\xed"},{number:102,question:"K jak\xe9mu \xfa\u010delu m\u016f\u017ee b\xfdt pou\u017eito vodi\u010de ozna\u010den\xe9ho barvou zeleno\u017elutou",answer:"jen pro vodi\u010de ochrann\xe9"},{number:103,question:"Kter\xe9 vodi\u010de mus\xed proch\xe1zet proudov\xfdm chr\xe1ni\u010dem p\u0159i ochran\u011b chr\xe1ni\u010di",answer:"v\u0161echny pracovn\xed vodi\u010de"},{number:104,question:"Silov\xe9 kabely nn se ukl\xe1daj\xed pod chodn\xedk v minim\xe1ln\xed hloubce",answer:"35 cm"},{number:105,question:"U kovov\xfdch trubek nebo kryt\u016f chr\xe1n\xedc\xedch za\u0159\xedzen\xed t\u0159. II",answer:"se nemus\xed prov\xe1d\u011bt ochrana a p\u0159ed nebezpe\u010dn\xfdm dotykov\xfdm nap\u011bt\xedm"},{number:106,question:"Kdy je dovoleno pracovat na kabelech",answer:"po odpojen\xed ze v\u0161ech stran a po kontrole, jestli nen\xed na konci kabel\u016f, nap\u011bt\xed a nav\xedc po uzemn\u011bn\xed a spojen\xed nakr\xe1tko"},{number:107,question:"Kde se mohou prov\xe1d\u011bt spoje izolovan\xfdch vodi\u010d\u016f: v krabic\xedch, rozvodk\xe1ch a rozvad\u011b\u010d\xedch. 108. Sd\u011blovac\xed za\u0159\xedzen\xed a obvody",answer:"maj\xed b\xfdt spolehliv\u011b odd\u011bleny od silov\xfdch za\u0159\xedzen\xed a obvod\u016f"},{number:109,question:"Za n\xe1hradn\xed ochrann\xe9 vodi\u010de se nesm\xed pou\u017e\xedvat",answer:"odn\xedmateln\xe9 za\u0159\xedzen\xed, z\xe1bradl\xed, ploty apod"},{number:110,question:"Pracovn\xedci sezn\xe1men\xed mohou",answer:"samostatn\u011b obsluhovat jednoduch\xe1 a elektrick\xe1 za\u0159\xedzen\xed mn a nn"},{number:111,question:"Barva bezpe\u010dnostn\xedch tabulek z\xe1kazu je",answer:"\u010derven\xe1"},{number:112,question:"V s\xedt\xedch TN-C vodi\u010de PEN",answer:"nesm\xed b\xfdt ani odpojov\xe1n ani sp\xedn\xe1n, u z\xe1suvek mus\xed b\xfdt odp\xedn\xe1n jako posledn\xed a sp\xedn\xe1n jako prvn\xed"},{number:113,question:"Pracovn\xed a ochrann\xe1 uzemn\u011bn\xed u r\u016fzn\xfdch za\u0159\xedzen\xed do 1 000 V se sm\u011bj\xed spojovat",answer:"v\u017edy"},{number:114,question:"Vidlice a z\xe1suvky pro obvody SELV a PELV mus\xed spl\u0148ovat",answer:"z\xe1suvky nesm\xed m\xedt ochrann\xfd kontakt"},{number:115,question:"Svody u hromosvodn\xed ochrany se chr\xe1n\xed nad zem\xed uheln\xedkem nebo trubkou do v\xfd\u0161e",answer:"1,82m"},{number:116,question:"Z\xe1kladn\xed podm\xednkou pro funkci ochrany samo\u010dinn\xfdm odpojen\xedm od zdroje v s\xedt\xedch TN je",answer:"impedance ochrann\xe9 smy\u010dky Zs mus\xed b\xfdt v\u011bt\u0161\xed nebo rovna U0/Ia kde U0 je jmenovit\xe9 st\u0159\xeddav\xe9 nap\u011bt\xed proti zemi, Ia je proud zaji\u0161\u0165uj\xedc\xed samo\u010dinn\xe9 p\u016fsoben\xed nadproudov\xe9ho odporovac\xedho ochrann\xe9ho prvku"},{number:117,question:"Do stabilizovan\xe9 polohy je nutno ulo\u017eit v\u0161echny osoby",answer:"v bezv\u011bdom\xed, kte\u0159\xed dostate\u010dn\u011b d\xfdchaj\xed"},{number:118,question:"Elektrick\xe9 za\u0159\xedzen\xed proveden\xe1 podle \u010cSN p\u0159ed jejich novelizac\xed",answer:"lze d\xe1le provozovat, pokud nemaj\xed z\xe1vady ohro\u017euj\xedc\xed \u017eivot bezpe\u010dnost osob nebo majetku v tomto p\u0159\xedpad\u011b je lze pou\u017e\xedvat podle m\xedstn\xedch pracovn\xedch a bezpe\u010dnostn\xedch p\u0159edpis\u016f"},{number:119,question:"P\u0159i vypro\u0161\u0165ov\xe1n\xed posti\u017een\xe9ho elektrick\xfdm v\xfdbojem je nejd\u0159\xedve nutno",answer:"vypnout elektrick\xe9 za\u0159\xedzen\xed"},{number:120,question:"Kdy se st\xe1v\xe1 elektrik\xe1\u0159 pracovn\xedkem znal\xfdm \xa75",answer:"po za\u0161kolen\xed a slo\u017een\xed zkou\u0161ky podle vyhl\xe1\u0161ky \u010d.50/78 Sb"},{number:121,question:"Zak\xe1zan\xe9 pr\xe1ce ve venkovn\xedm prostru na elektrick\xe9m za\u0159\xedzen\xed jsou",answer:"pr\xe1ce za bou\u0159ky, de\u0161t\u011b a sn\u011b\u017een\xed, mimo\u0159\xe1dn\u011b siln\xe9m v\u011btru"},{number:122,question:"Jak dlouh\xe1 mus\xed b\xfdt ochrana \u017e\xedla u pohybliv\xfdch p\u0159\xedvod\u016f a \u0161\u0148\u016frov\xfdch veden\xed v m\xedst\u011b p\u0159ipojen\xed do svorek",answer:"mus\xed b\xfdt tak dlouh\xe9, aby p\u0159i vytr\u017een\xed \u0161\u0148\u016fry ze svorek byla nam\xe1h\xe1na tahem a\u017e po p\u0159eru\u0161en\xed (vytr\u017een\xed pracovn\xedch \u017eil)"},{number:123,question:"V\xfdm\u011bnu pojistkov\xfdch vlo\u017eek do 6 kV pod nap\u011bt\xedm m\u016f\u017ee prov\xe1d\u011bt",answer:"osoba znal\xe1 s vy\u0161\u0161\xed kvalifikac\xed od \xa76 vyhl. \u010d. 50/78Sb"},{number:124,question:"Elektrick\xe9 provozovny jsou",answer:"uzamykateln\xe9, odd\u011blen\xe9 prostory ur\u010den\xe9 k v\xfdrob\u011b, rozvodu nebo prom\u011bn\u011b elektrick\xe9 energie zabezpe\u010den\xe9 proti vstupu nepovolan\xe9 osoby"},{number:125,question:"U pracovn\xedch stroj\u016f mus\xed b\xfdt motory",answer:"snadno p\u0159\xedstupn\xe9 \xfadr\u017eb\u011b, kontrole, maz\xe1n\xed apod"},{number:126,question:"U rozvodnic a rozvad\u011b\u010d\u016f nn nesm\xed b\xfdt p\u0159echodn\xfd odpor mezi kovov\xfdmi ne\u017eiv\xfdmi \u010d\xe1stmi a ochrannou svorkou v\u011bt\u0161\xed ne\u017e",answer:"0,1"},{number:127,question:"Dovolen\xe9 meze trval\xe9ho dotykov\xe9ho nap\u011bt\xed ne\u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed za\u0159\xedzen\xed do 1 kV v prostorech norm\xe1ln\xedch i nebezpe\u010dn\xfdch jsou",answer:"50V ~, 120V ="},{number:128,question:"Proti p\u0159et\xed\u017een\xed a zkratov\xfdm proud\u016fm mus\xed b\xfdt jist\xedc\xedmi prvky chr\xe1n\u011bny",answer:"f\xe1zov\xe9 (st\u0159edn\xed)vodi\u010de"},{number:129,question:"P\u0159ipojovac\xed prost\u0159edky ochrann\xfdch vodi\u010d\u016f",answer:"nesm\u011bj\xed b\xfdt pou\u017eity pro upevn\u011bn\xed jin\xfdch konstruk\u010dn\xedch \u010d\xe1st\xed elektrick\xfdch p\u0159edm\u011bt\u016f"},{number:130,question:"Hlavn\xed p\u0159ipojov\xe1n\xed v ka\u017ed\xe9 budov\u011b",answer:"mus\xed b\xfdt provedeno"},{number:131,question:"V sou\u010dasn\xe9 dob\u011b se p\u0159ech\xe1z\xed v rozvodn\xe9 s\xedti \u010cR na soustavu nap\u011bt\xed",answer:"230V/400V"},{number:132,question:"Ozna\u010dov\xe1n\xed svorek elektrick\xfdch p\u0159edm\u011bt\u016f",answer:"U, V, W \u2013 L1-L3 st\u0159edn\xed N"},{number:133,question:"Pr\xe1ce pod dohledem je pr\xe1ce, kter\xe1 se prov\xe1d\xed",answer:"podle podrobn\u011bj\u0161\xedch pokyn\u016f, pracovn\xedk prov\xe1d\u011bj\xedc\xedch dohled se p\u0159esv\u011bd\u010d\xed, zda jsou provedena nutn\xe1 opat\u0159en\xed. Za dodr\u017eov\xe1n\xed bezpe\u010dnostn\xedch p\u0159edpis\u016f zodpov\xeddaj\xed pracovn\xedci"},{number:134,question:"Plynov\xe9 potrub\xed se jako n\xe1hodn\xfd chr\xe1ni\u010d",answer:"nesm\xed pou\u017e\xedvat"},{number:135,question:"Zdrav\xfd dosp\u011bl\xfd \u010dlov\u011bk m\xe1 v klidu b\u011bhem 1 minuty",answer:"60-80 tep\u016f"},{number:136,question:"Podle vyhl\xe1\u0161ky \u010d. 50/78 Sb. Jsou pracovn\xedci pro samostatnou \u010dinnost dle \xa76",answer:"jsou pracovn\xedky znal\xfdmi s vy\u0161\u0161\xed kvalifikac\xed a podl\xe9haj\xed p\u0159ezkou\u0161en\xed a zkou\u0161k\xe1m u stanoven\xe9 komise"},{number:137,question:"V koupeln\u011b v z\xf3n\u011b 0 se sm\xed instalovat",answer:"jen elektrick\xe9 p\u0159\xedstroje ur\u010den\xe9 k v\xfdhradn\xedmu pou\u017eit\xed v koupelnov\xe9 van\u011b"},{number:138,question:"Ozna\u010den\xed, stupn\u011b kryt\xed IP ud\xe1v\xe1 prvn\xed \u010d\xedslo",answer:"stupe\u0148 ochrany p\u0159ed nebezpe\u010dn\xfdm dotykem"},{number:139,question:"Veden\xed zabezpe\u010dovac\xed a po\u017e\xe1rn\xed signalizace mus\xed b\xfdt",answer:"v samostatn\xfdch trubk\xe1ch nebo dutink\xe1ch"},{number:140,question:"Impedance smy\u010dky v sit\xedch TN mus\xed vyhovovat",answer:"Zs*Ia je men\u0161\xed nebo rovno U0 [Zs*Ia=<U0]"},{number:141,question:"P\u0159i prvn\xed pomoci u ran, pop\xe1lenin \u010di zlomenin",answer:"nezdr\u017euje se o\u0161et\u0159ov\xe1n\xedm poran\u011bn\xed, pouze u siln\xe9ho krv\xe1cen\xed p\u0159ikl\xe1d\xe1 na tepny tlakov\xfd obvaz nebo \u0161krtidlo, u pop\xe1lenin p\u0159ikl\xe1d\xe1 steriln\xed obvaz, u zlomenin p\u0159ikl\xe1d\xe1 dlahu a znehyb\u0148uje kon\u010detinu"},{number:142,question:"V\xfdchoz\xed revize elektrick\xe9 za\u0159\xedzen\xed zahrnuje",answer:"prohl\xeddku, zkou\u0161en\xed a m\u011b\u0159en\xed elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed v\u010detn\u011b seps\xe1n\xed z\xe1v\u011bre\u010dn\xe9 revizn\xed zpr\xe1vy a odstran\u011bn\xed z\xe1vad"},{number:143,question:"Bezpe\u010dnostn\xed sd\u011blen\xed upozor\u0148uj\xed",answer:"na stav elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed, na mo\u017enost ohro\u017een\xed \u017eivota a zdrav\xed, sd\u011bluj\xed z\xe1kazy nebo p\u0159\xedkazy nutn\xe9 k zaji\u0161t\u011bn\xed bezpe\u010dnosti"},{number:144,question:"Souvisl\xe9 kabelov\xe9 l\xe1vky se mus\xed spojit s ochrannou soustavu",answer:"na obou konc\xedch"},{number:145,question:"U pracovn\xedch stroj\u016f kabely s pln\xfdmi j\xe1dry mohou b\xfdt pou\u017eity pro propojen\xed pevn\xfdch \u010d\xe1st\xed",answer:"kter\xe1 nejsou vystavena vibrac\xedm"},{number:146,question:"Bezpe\u010dnostn\xed vyp\xednan\xed elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed se mus\xed prov\xe1d\u011bt",answer:"tam, kde se rychl\xfdm vypnut\xedm proudu zabr\xe1n\xed hav\xe1rii za\u0159\xedzen\xed, po\u017e\xe1ru nebo v\xfdbuchu"},{number:147,question:"Svorka pro p\u0159ipojen\xed p\u0159\xedvodn\xedho ochrann\xe9ho vodi\u010de na pracovn\xed stroj mus\xed b\xfdt ozna\u010dena",answer:"znakem ochrann\xe9ho uzemn\u011bn\xed nebo p\xedsmeny PE nebo kombinac\xed barev zelen\xe1/\u017elut\xe1"},{number:148,question:"U trojf\xe1zov\xe9ho motoru mus\xed b\xfdt ji\u0161t\u011bny proti p\u0159et\xed\u017een\xed",answer:"v\u0161echny f\xe1ze"},{number:149,question:"U trojf\xe1zov\xe9ho motoru mus\xed b\xfdt ji\u0161t\u011bny proti p\u0159et\xed\u017een\xed",answer:"t\u0159i f\xe1ze"},{number:150,question:"Ochrann\xe9 pry\u017eov\xe9 elektrotechnick\xe9 rukavice jsou ur\u010deny k ochran\u011b pracovn\xedk\u016f, kte\u0159\xed maj\xed kvalifikac\xed alespo\u0148",answer:"pracovn\xedk znal\xfd"},{number:151,question:"U za\u0159\xedzen\xed hromosvod\u016f mus\xed b\xfdt provedena v\xfdkresov\xe1 dokumentace",answer:"jen v p\u0159\xedpadech pot\u0159ebn\xfdch odb\u011bratelem"},{number:152,question:"V \u010dem spo\u010d\xedv\xe1 ochrana dopl\u0148kovou izolac\xed",answer:"ve vybaven\xed elektrick\xe9ho za\u0159\xedzen\xed izola\u010dn\xedm stanovi\u0161t\u011bm (nap\u0159. izola\u010dn\xedm kobercem)"},{number:153,question:"Jmenovit\xe9 nap\u011bt\xed st\u0159\xeddav\xfdch rozvodn\xfdch s\xedt\xed v \u010cR",answer:"230V/400V"},{number:154,question:"Jak mus\xed b\xfdt vyd\xe1n \xfastn\xed p\u0159\xedkaz",answer:"jen p\u0159i bezprost\u0159edn\xedm styku z\xfa\u010dastn\u011bn\xfdch osob a to jasn\u011b, stru\u010dn\u011b a jednozna\u010dn\u011b"},{number:155,question:"Ochrany p\u0159ed nebezpe\u010dn\xfdm dotykem \u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed rozli\u0161ujeme",answer:"ochrana izolac\xed, krytem nebo p\u0159ep\xe1\u017ekami, z\xe1branou, polohou, dopl\u0148kov\xe1 proudov\xfdm chr\xe1ni\u010dem dopl\u0148kovou izolac\xed"},{number:156,question:"Kam se p\u0159ipojuje ochrann\xfd vodi\u010d",answer:"na svorku ur\u010denou pro p\u0159ipojen\xed ochrann\xe9ho vodi\u010de"},{number:157,question:"Prostor z\xf3ny 0 v koupeln\xe1ch je ohrani\u010den",answer:"ode dna vany nebo sprchov\xe9 m\xedsy po okraj vany nebo m\xedsy"},{number:158,question:"Bezpe\u010dn\xe9 mal\xe9 nap\u011bt\xed \u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed v prostor\xe1ch norm\xe1ln\xedch",answer:"50V ~ nebo 100V ="},{number:159,question:"Sp\xedna\u010d kter\xfdm lze vypnout dle pot\u0159eby (v p\u0159\xedpad\u011b nebezpe\u010d\xed) el. za\u0159\xedzen\xed stavby",answer:"nesm\xed b\xe1t po dobu pracovn\xed sm\u011bny uzam\u010den"},{number:160,question:"Kter\xe9 t\xeds\u0148ov\xe9  \u010d\xedslo slou\u017e\xed pro p\u0159ivol\xe1n\xed z\xe1chrann\xe9 slu\u017eby",answer:"155"},{number:161,question:"Stupn\u011b ochrany ne\u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed do 1000V \u2013 z\xe1kladn\xed ochrana se provede",answer:"ochrana samo\u010dinn\xfdm odpojen\xedm od zdroje"},{number:162,question:"Celkov\xfd odpor uzemn\u011bn\xed vodi\u010d\u016f PEN, odch\xe1zej\xedc\xedch veden\xed transformovny v\u010detn\u011b uzemn\u011bn\xe9ho st\u0159edu zdroje nesm\xed b\xfdt s\xedt\u011b o jmenovit\xe9m nap\u011bt\xed U0=230V v\u011bt\u0161\xed ne\u017e",answer:"2"},{number:163,question:"Na co nezapomenout p\u0159i p\u0159ilo\u017een\xed za\u0161krcovala",answer:"zapsat dobu p\u0159ilo\u017een\xed za\u0161krcovadla"},{number:164,question:"U hlavn\xedho pospojov\xe1n\xed v budov\u011b se mus\xed navz\xe1jem spojit",answer:"ochrann\xfd vodi\u010d, uzem\u0148ovac\xed p\u0159\xedvod nebo hlavn\xed ochrann\xe1 spojka rozvod potrub\xed v budov\u011b, kovov\xe9 pl\xe1\u0161t\u011b sd\u011blovac\xedch kabel\u016f (se souhlasem majitele nebo provozovatele)"},{number:165,question:"Pracovn\xedci jsou povinni pou\u017e\xedvat osobn\xed ochrann\xe9 a pracovn\xed pom\u016fcky",answer:"v\u0161ude, kde je to p\u0159\xedslu\u0161n\xfdmi p\u0159edpisy p\u0159edeps\xe1no"},{number:166,question:"Ur\u010dete co plat\xed pro p\u0159ipojen\xed pohybliv\xfdch p\u0159\xedvod\u016f a \u0161\u0148\u016frov\xfdch veden\xed",answer:"p\u0159\xedvody a veden\xed mus\xed b\xfdt spolehliv\u011b odleh\u010deny od tahu"},{number:167,question:"Pokud elektrick\xe1 instalace obsahuje rozvody je provozovatel povinen",answer:"z\xe1vady odstranit v term\xednu stanoven\xe9ho revizn\xedm technikem nebo d\xe1le provozovat podle m\xedstn\xedch pracovn\xedch a bezpe\u010dnostn\xedch p\u0159edpis\u016f k zji\u0161t\u011bn\xed bezpe\u010dnosti"},{number:168,question:"Ur\u010dete prioritu ji\u0161t\u011bn\xed veden\xed a spot\u0159ebi\u010d\u016f",answer:"veden\xed pak spot\u0159ebi\u010de"},{number:169,question:"Revize a kontroly elektrick\xe9ho ru\u010dn\xedho p\u0159enosn\xe9ho n\xe1\u0159ad\xed t\u0159\xeddy I se prov\xe1d\xed",answer:"v intervalech podle t\u0159\xeddy pou\u017e\xedv\xe1n\xed 1x za 2-6 m\u011bs\xedc\u016f"},{number:170,question:"Elektrick\xe9 sd\u011blovac\xed za\u0159\xedzen\xed je za\u0159\xedzen\xed",answer:"k p\u0159enosu a zpracov\xe1n\xed informac\xed"},{number:171,question:"Pro nouzov\xe9 testov\xe1n\xed se pou\u017e\xedv\xe1",answer:"\u010derven\xe9 tla\u010d\xedtko"},{number:172,question:"Vypro\u0161\u0165ov\xe1n\xed posti\u017een\xe9ho s proudov\xe9ho oblouku p\u0159i \xfarazu elektrick\xfdm proudem",answer:"co nejrychleji p\u0159eru\u0161en\xed obvodu sp\xedna\u010dem, izolovan\xfdm p\u0159edm\u011btem nebo odtr\u017een\xedm"},{number:173,question:"Pracovn\xedk znal\xfd sm\xed pracovat v bl\xedzkosti pod nap\u011bt\xedm",answer:"v bezprost\u0159edn\xed bl\xedzkosti"},{number:174,question:"Odborn\xe9 pom\u016fcky jsou nap\u0159.",answer:"izola\u010dn\xed koberec, plo\u0161iny, rukavice, boty, p\u0159ilby, br\xfdle, ochrann\xe9 p\xe1sy, apod"},{number:175,question:"Stupe\u0148 ochrany kryt\xedm IP64 znamen\xe1",answer:"prachot\u011bsn\xe9, ochrana p\u0159ed st\u0159\xedkaj\xedc\xed vodou"},{number:176,question:"P\u0159\xedstupn\xfd prostor p\u0159ed rozvodn\xfdm za\u0159\xedzen\xedm u samostatn\xe9ho rozvad\u011b\u010de nebo rozvodnice mus\xed b\xfdt",answer:"minim\xe1ln\u011b 80cm"},{number:177,question:"Srde\u010dn\xed mas\xe1\u017e p\u0159i poskytov\xe1n\xed prvn\xed pomoci se prov\xe1d\xed",answer:"do obnoven\xed srde\u010dn\xed \u010dinnosti nebo do p\u0159\xedchodu l\xe9ka\u0159e"},{number:178,question:"Sv\xedtidla pro osv\u011btlen\xed v pracovn\xedm stroji se mohou nap\xe1jet nap\u011bt\xedm max.",answer:"50V"},{number:179,question:"Ke ka\u017ed\xe9mu elektrick\xe9mu za\u0159\xedzen\xed mus\xed b\xfdt",answer:"vedena dokumentace odpov\xeddaj\xedc\xed skute\u010dnosti"},{number:180,question:"T\u0159\xeddy bezpe\u010dnosti u elektrick\xfdch p\u0159edm\u011bt\u016f a za\u0159\xedzen\xed se ozna\u010duj\xed",answer:"0, I, II, III"},{number:181,question:"Vn\u011bj\u0161\xed vlivy jsou podle nov\xe9 normy ozna\u010dov\xe1ny tak, \u017ee ka\u017ed\xfd stupe\u0148 vn\u011bj\u0161\xedho vlivu je k\xf3dov\xe1n: dv\u011bma p\xedsmeny velk\xe9 abecedy a \u010d\xedslic\xed (nap\u0159.",answer:"AD4)"},{number:182,question:"Mimo revize elektrick\xe9ho ru\u010dn\xedho p\u0159enosn\xe9ho n\xe1\u0159ad\xed s vnit\u0159n\xed prohl\xeddkou se prov\xe1d\xed kontrola vn\u011bj\u0161\xed prohl\xeddka",answer:"p\u0159ed vyd\xe1n\xedm n\xe1\u0159ad\xed pracovn\xedkovi"},{number:183,question:"N\xe1t\u011bry, barvy a laky u ochrany \u017eiv\xfdch \u010d\xe1st\xed izolac\xed",answer:"nejsou samy o sob\u011b pou\u017e\xedv\xe1ny za p\u0159im\u011b\u0159enou izolaci pro ochranu p\u0159ed nebezpe\u010dn\xfdm dotykem"},{number:184,question:"Elektrick\xe1 veden\xed rozv\xe1d\u011b\u010d\xedch mus\xed b\xfdt",answer:"z\u0159eteln\u011b ozna\u010den\xe1 a uspo\u0159\xe1dan\xe1 tak, aby je bylo mo\u017eno snadno identifikovat p\u0159i reviz\xedch, oprav\xe1ch a \xfadr\u017eb\u011b"},{number:185,question:"Posu\u010fte, jak rychle vyp\xednaj\xed motorov\xe9 jisti\u010de a jist\xedc\xed rel\xe9 styka\u010d\u016f mal\xe9 nadproudy s porovn\xe1n\xedm s pojistkami a jisti\u010di",answer:"podstatn\u011b pomaleji"},{number:186,question:"Kabely s k\xf3dov\xfdm ozna\u010den\xedm A (nap\u0159.: CYKY 2A x 1,5) maj\xed \u017e\xedly barvy",answer:"f\xe1zov\xfdch vodi\u010d\u016f"},{number:187,question:"Revize  a kontroly elektrick\xe9ho ru\u010dn\xedho n\xe1\u0159ad\xed t\u0159. II, III se prov\xe1d\xed",answer:"ve lh\u016ft\xe1ch podle t\u0159\xeddy pou\u017e\xedv\xe1n\xed 1x za 3-12 m\u011bs\xedc\u016f"},{number:188,question:"Do kovov\xfdch trubek bez izola\u010dn\xedho vylo\u017een\xed lze pro veden\xed nn zatahovat vodi\u010de",answer:"pouze vodi\u010de s izolac\xed"},{number:189,question:"Veden\xed z m\u016fstkov\xfdch vodi\u010d\u016f se skl\xe1d\xe1 tak",answer:"aby nedo\u0161lo p\u0159i kladen\xed na podklad ke zhor\u0161en\xed izola\u010dn\xed pevnosti"},{number:190,question:"Pr\xe1ce na elektrick\xfdch za\u0159\xedzen\xedch pod nap\u011bt\xedm v prostor\xe1ch t\u011bsn\xfdch, kter\xe9 nevyhovuj\xed platn\xfdm p\u0159edpis\u016fm",answer:"jsou zak\xe1z\xe1ny"},{number:191,question:"Jak\xe1 kvalifikace je nezbytn\xe1, aby pracovn\xedk mohl pracovat pod nap\u011bt\xedm nn na pracovi\u0161t\xedch venku, v prostor\xe1ch vlhk\xfdch a mokr\xfdch",answer:"pracovn\xedk znal\xfd s vy\u0161\u0161\xed kvalifikac\xed"}],p=o(55),m=o(59),d=o(56),c=o(57),l=o(3);!function(e){e[e.Hidden=0]="Hidden",e[e.Displayed=1]="Displayed"}(a||(a={}));var k=function(){var e=Object(r.useState)({number:0,question:"",answer:""}),n=Object(i.a)(e,2),o=n[0],t=n[1],s=Object(r.useState)(a.Hidden),u=Object(i.a)(s,2),k=u[0],b=u[1],z=function(){t(v[Math.floor(Math.random()*v.length)])};Object(r.useEffect)((function(){z()}),[]);return Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsxs)(p.a,{display:"inline",variant:"h6",style:{color:"#424242"},children:[o.number,". "]}),Object(l.jsx)(p.a,{variant:"h5",display:"inline",children:o.question}),Object(l.jsx)("div",{children:k===a.Hidden?Object(l.jsx)(m.a,{startIcon:Object(l.jsx)(d.a,{}),variant:"contained",color:"primary",onClick:function(){b(a.Displayed)},children:"Uk\xe1zat odpov\u011b\u010f"}):Object(l.jsx)(m.a,{startIcon:Object(l.jsx)(c.a,{}),variant:"contained",color:"primary",onClick:function(){b(a.Hidden),z()},children:"Dal\u0161\xed ot\xe1zka"})}),Object(l.jsx)(p.a,{variant:"h6",style:{marginTop:20},children:k===a.Displayed?Object(l.jsx)("div",{children:o.answer}):""})]})},b=o(58);var z=function(){return Object(l.jsxs)(b.a,{children:[Object(l.jsx)(p.a,{variant:"h4",style:{marginTop:20,textAlign:"center"},children:"\u26a1 Vyhl\xe1\u0161ka 50/78 Sb. \xa7 5"}),Object(l.jsx)(p.a,{variant:"subtitle2",style:{marginBottom:20,textAlign:"center"},children:"Vytvo\u0159il Josef Kucha\u0159"}),Object(l.jsx)(k,{})]})},h=function(e){e&&e instanceof Function&&o.e(3).then(o.bind(null,60)).then((function(n){var o=n.getCLS,a=n.getFID,r=n.getFCP,t=n.getLCP,s=n.getTTFB;o(e),a(e),r(e),t(e),s(e)}))};u.a.render(Object(l.jsx)(t.a.StrictMode,{children:Object(l.jsx)(z,{})}),document.getElementById("root")),h()}},[[40,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.ecc83ce2.chunk.js.map